【遊客受騙】佛羅倫斯劏台灣客 一杯雪榚收$226導遊報警

意大利旅遊熱點佛羅倫斯有雪糕店「劏遊客」，一名台灣旅客購買一杯雪糕竟被索價25歐元（226港元），他的隨行導遊報警求助，最後雪榚店被罰款2,000歐元（約1.8萬港元）。

報道指，該名台灣遊客在佛羅倫斯買雪糕，被索價25歐元，他投訴價錢不合理，但雪糕店員工竟聲稱雪糕「賣得貴是因為好味」，該遊客最後都付上25歐元。不過他的意大利導遊決定報警求助。警員發現，雪糕店把價格表隱藏在櫃檯後面，雪糕店最後被罰款2,000歐元（約1.8萬港元）。

警官科維諾（Elio Covino）說：「隱藏價格是非常普遍的行為，對世界各地(旅客)造成不好的印象，遊客是最大受害者。」

這已不是首次有遊客在意大利旅遊熱點被「劏」。去年8月，一名62歲遊客在威尼斯（Venice）一間咖啡店點了兩杯咖啡及兩支水，最後被收費43歐元（389港元）。2017年1月，一群在意大利讀大學的日本學生在威尼斯一間餐廳點了三塊牛扒及一碟炸魚，「埋單」收費共1,145歐元（約1萬港元），貴得令他們大吃一驚。

英國《每日郵報》

意假

台灣遊客明顯被中國

以為係中國人

劏水魚唔係問題，但後果自負

日本學生都被騙

JOJO 5

連星馬都開始被中國，日本還遠嗎

錢又照比 雪糕又食左

意大利真係俾狗去

佛羅倫斯其實好靚

其實係咪專劏亞洲人

歐洲支那，意大利人最歧視黑人，其次係黃種。明明經濟差到仆街，毫無自知之明

意大利警察竟然做到野

換轉支那香港黑警， 拉完再搞檢椌
冇返一年半載都處理唔完

劏都唔好咁過分, 太過貴

因為係意大利導遊報警, 唔識意大利文, 報警都係耍走你

唔係問好價錢先買？

旺角魚蛋檔咪一鳩樣
連本地人都劏

正評係俾個意大利導遊